Protucoll № 11.
sel 3. Octobrll 1888
Koos ollid kohtu peawannem: Peeter Somberg, Kõrwamehhed: Mart Limberg, Jakub Weber.
5.
Üllem metsawaht Adu Berg kaebas kohtu ette, et Wissuwere mees Mart Kredemann on Wäetsa mõisa maa pealt heina niitnud, arwata 10 leisikat ilma Wäetsa mõisa lubata. Oma pääwa ette nõuab tema M. Kredemanni käest 1 rubla hõb.
Mart Kredemann tunnistas, et tema ollema küll Wäetsa mõisa maa pealt heina niitnud; aga se olnud temal teadmatta. Loo wõtmisse aeg saanud tema küll arru, et Wäetsa mõisa maa olnud; aga siis polle tema ennam tahtnud loogu maha jätta. Heina arru ei tea temma mitte, leisikate järele.
Kohus mõistis, et Mart Kredemann maksab Wäetsa mõisa heaks 10 leisika heinte ette à 10 kop leisik arwatud, 1 rubla ja walla laeka häeks 1 rubla trahwi, et ta ilma lubata wõera maa pewalt heina teinud. Peale selle weel Üllem metsawahi Adu Bergile 1 rubla pääwa palka. Kohtu otsus peab 8 pääwa aea sees kohtu pääwast arwatud, 3 rubla täidetud saama.
Kuulutud, täidetud.
1 rubla walla laeka heaks.
Kohtu peawannem: Peeter Somberg XXX
Kõrwamehed: Mart Limberg XXX
ja Jakob Weber XXX
Kirjutaja: T. Necks /allkiri/
